★World No IT】遊戲公司(EA)業績遜預期，股價大跌17.52% PS4銷量大跌 股價挫8%，任天堂挫逾9%

全球多家遊戲公司先後公布季績，惟表現均未如理想。美國遊戲公司藝電(Electric Art，EA)周二(5日)公布的季度業績更遠遜預期，其盤後股價大跌17.52%。

該公司上季度收入為16.1億美元，低於市場預期17.5億美元；行政總裁Andrew Wilson亦承認，公司表現不如他所希望的那樣。分析指出，遊戲業競爭激烈，EA正面臨來自《Fortnite》等線上遊戲的挑戰。

事實上，全球各大遊戲公司早已陷入寒冬，較早前索尼(Sony)公布，上季度家用遊戲主機PS4銷量大跌一成，遊戲業務經營收入下跌14%，至730億日圓。由於業績表現未如理想，該公司股價周一(2月4日)單日挫逾8%。另一遊戲機大廠任天堂，因下調了旗艦機Switch的銷售預測，其股價上周五單日挫逾9%。

此外，近年一直受關注的「電競概念」遊戲股亦難於幸免，美國遊戲公司動視暴雪(Activision Blizzard)的股價自去年10月創下歷史新高後，一直處於「跌跌不休」的狀態。其周二(5日)收市價僅47.84美元，較高位挫逾四成。

動視暴雪旗下《爐石戰記》、《鬥陣特攻》等多款遊戲均有常規的國際級電競賽事。不過，去年暴雪在毫無預兆下突然宣布停辦《暴雪英霸》的國際賽事，惹來外界抨擊，斥其浪費了電競選手的努力。

冇人玩phone，冇人玩遊戲機，

d人似湧進pornhub世界

Westwood studios

ps4 應該$0機價，反正靠賣Game賺錢

EA真係話佢垃圾都侮辱咗垃圾呢兩個字，剩係識用錢買BRAND, 咁多隻好牌都可以做死哂，犀撚利！

C&C系列

SimCity, Need for Speed

我記得當年玩C&C 4: Tiberian Twilight初頭仲以自己係咪開錯game
自始憎EA憎到仆街

差都唔洗跌成兩成咁多呀

不過take2同暴雪都插左一排

暴雪英霸真係好玩 睇得出暴雪有落心機整 可惜搞成咁

成隻系列都死晒

將軍系列明明都有機會食正時事殺一條血路出嚟，EA又執柒咗佢，弱撚智

仲話電競入奧，間廠一唔做野就收晒班選手皮

ea sport 真係驚

唔知點解好少人玩，可能因為隻game用暴雪角色做賣點，但啲角色同fans都唔係MOBA出身，所以隻game冇乜吸引力

ea 太垃圾

地圖設計 角色skin 仲有英雄設計都好撚正

兩人控一隻英 一人控三隻英 成場附身人地到嘅英

真係好撚有創意

但佢入場嗰陣MOBA啲競爭對手都一早成左型 啲人玩慣一隻MOBA就好難轉 記技能場地要好多時間
過多一段時間MOBA整體就會入衰退階段 隻game係好但係生不逢時

就係啲人個個去晒打課金手游搞到啲人唔想玩其他game，啲game又差

暴雪英霸本身都小眾野關咩事
明明係blizzcon整單immortal之後就一路插水

惡性循環
見到生意差又會再減投資

EA真係Game界毒瘤

去年暴雪在毫無預兆下突然宣布停辦《暴雪英霸》的國際賽事，惹來外界抨擊，斥其浪費了電競選手的努力。

垃圾電競仲話做運動,入奧運,一野摺左去班撚樣哂哂時間,去dup code好過都有一技之長,而家同個乜都唔識既廢人一樣

睇動視暴雪2017 financial report, 暴雪個一邊得OW係購緊錢(爐石佢提都唔敢提)
2018年仲要連環爆炸(WOW 8.0劇情系統比人屌到仆街, 爐石玩家人數下降, 暴雪英霸取消賽事, Diablo 手機版)

其實動視不如直接摺左暴雪佢,唔好虐待佢啦